【裝修家電感情萬事屋】低調置業討論區（214）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

溫馨提示: 男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/08/17公佈,，中原城市領先指數188.64，按周升0.15%

【翠湖金殿海景盛】低調置業討論區（213）

LIHKG @ Android

上一個post ,歡迎繼續討論

lm

留名

Lm

留明

你班aa仲有乜柒爐圍
唔係樓爆咩

好似係咁有破頂新聞

「議價」與「劈價」都未分得清，講樓市

喺收租佬立場我都唔希望升，固定收租嘅，升帶動差餉地租俾多啲，甚至帶動管理費上升，手頭嘅又唔會賣嘅，全部提供正現金流，升實在冇著數

破地獄就有

個別事件

今日5、6單破頂新聞

我唔想車位升

成班aa扮有樓 低智孽主

個別新聞唔計

明明劈緊10%

今日10%
聽日20%

咁係咪十日之後買樓有錢送返俾我

邊度？

所以公海post我好多睇都冇睇嘅，我估樓市趨勢主要係落場睇樓，接觸賣家

電單車位講緊賣50萬，市區車位郁吓3球，講樓跌3、5成，根本同個市趨勢唔同

想佢升，係之後可以加按，但持有成本又升左，唔加租唔得

最好就升下跌下咁就健康

噚晚先講，睇2單新聞就知市場趨勢同購買力咁易估頂摸底，咁我睇晒泰臣打拳video兼用電腦分析佢弱點就贏啦，舊年賣炭巴苑睇到睇樓嘅人分佈，同密度。基本上喺27-33歲情侶最多，其他就係家庭，有部份混吉嘅例如炭巴，平均一日2組客，有時太密我唔得閒唔比睇𠻹

以我睇需求大，由其4-5球樓

Fake news嚟

最憎混吉友

aa左手交右手

收睇樓費

多謝打賞每位2嚿

好耐冇入黎吹水，我2017年頭上車，望住2015摸頂既巴打其實都係一樣價

繼續等樓爆，我唔敢講要等幾耐，但起碼2015等到而家既有不少。。。

其實樓市摸頂永不翻生機會細過股票好多，啱啱新聞先話苦等21年破番97價，好似深井

股票買中思捷環球，140蚊中移動，2X蚊中國中車等等，21年後返唔返到買入價成問題

仲用唔到嘅，有息派還好，冇息派屌晒老母

有用既，可以做牆紙

今時今日仲有紙股票？

我老豆有3手 2628@$53

中央結算提取hard copy得

唔係就好似我同事唔記得係咪博士蛙，清盤之後佢個致富戶口依然有number,股數，價值0

真正Drop to 0

可以攞出來 收係保險箱

仲有 60 蚊中國人壽

新近美圖呀，瑞聲科技之類可能又一批摸頂永不翻身

大陸股有毒無撚有錯

今年年頭我多次喺沈門講盡量避開贏國股，水份多，以cap水為目標，頭一兩回業績「砌好睇佢」，之後好快走樣，一就炒高供股

毛記

股票摸頂仲衰過樓市摸頂，中伏機會大、冇得翻身機會大

佢唔入嚟得鳩閒理佢

仲有舜宇

V巴，我想問我咁睇得唔得？
小弟記得當年會考無記錯有十幾萬考生
假設當中有一半人有拖拍，其中一半要結婚，兩人作為一個家庭
咁即係點計，同齡嘅人入面都有成萬個需求
以V巴上面講嘅27-33歲黎講，淨係呢堆個需求都已經大到不得了，係咪可以咁睇呢

執埋笠或者停牌2年之後除牌，輸晒

16蚊入過貨

炒到$120
而家又落返去

睇結婚數字應該準d

可以咁講、仲有外地嚟嘅，夠7年揸咗香港身份證嘅，行轉大學睇吓

呢啲可能又會返上去結婚帶埋家屬落嚟，之前住深圳有細路大咗要返學回流香港住嘅，例如我深圳層樓前業主

Aa話佢賣咗俾我哋喺馬鞍山買咗自由市場居屋

以前三代同堂一齊住
而家啲fb page 電視劇不斷醜化婆媳關係
四五百萬三四百尺真係好搶手

思捷 21年後佢應該執埋 真係drop to zero

$53

仲有渣打

所以我就唔明究竟政府可以點做去應付個需求，根本就點都追唔切

所以有時唔怪得香港人熱愛磚頭，投資穩健度同透明度比股市好得多

做市難，一棟大廈當30層，每層8伙，say 4球一個單位，買五個向下炒引起連鎖反應咁計，18區屋苑要用幾多錢先做到成個市場下跌?

天文數字，想做市極難

正皮係俾新頂置的

政府做緊就係令d人再難左上車lor

收緊按揭要求.....400萬樓下先可以按9成... 加埋壓力測試，咁就減左一班人先...再用辣招，買第二間屋就重印花稅，減埋部分人買多間樓....

當然，呢d招就有副作用...令市場扭曲....

政府想既係社會穩定
要社會穩定就係滿足社會上既有錢人
有錢人多數有樓
政府點會畀樓大跌

政府之前既招只係維持金融體系既穩定，唔想阿豬阿狗都上到會，驚實力唔夠既人會壞帳

我又唔係咁睇，都唔一定係媒體宣傳關係，主要香港工時長，居住面積細，唔夠瞓，人容易暴噪，唔少香港人係噪底

生活習慣係人人唔同，婆媳互睇唔順眼嗌交唔奇，如果外國house咁成三千呎實冇問題，大家喺間屋都未必見到

厠所又多，以前我細路一家6口住公屋3百幾呎，上咗十零歲爭厠所經常有嗌交喇，仲係兄弟家姐𠻹

所以我家姐25歲結婚搬走，我22、23歲搬走，啲細佬全部都係廿幾歲搬晒出去，之後冇住一齊感情反而好咗

最近香港噪底代表人物呢2日你哋見到，足以支持我話香港人噪底嘅論述

我屋企幾疊 都有幾百張嘅

吹水啫，學乜鬼?

啱聽咪聽，我唔一定啱嘅

紙股票冇咁簡單

你儲印花咁儲

我買嚟呃餐食咋

我之前睇李嘉誠訪問，佢office有張AIG股票 話要提醒自己唔好搞到間公司drop to zero

相見好、同住難真係真理嚟，夾份合租屋都唔知幾多朋友都冇得做

講件舊事，後生時考到車牌，邊有咁多錢買車，又好充，四個朋友夾份充大頭鬼買咗架舊Benz 190E，講好每人用一個星期，有特別要求及早提出

停車場錢就夾份，最初OK，後嚟整整吓去到停車場唔見部車嘅，到我喎，之後先知某一個又話有急用唔記得講

最終都係要買走部車分錢算數 有啲物品根本冇得共用嘅，好在還有朋友做，男人易話為啲

唔洗醜化
有另一半嘅問下各自另一半，想唔想同對家父母一齊住
都有答案啦

岩岩收到大貓按揭offer
H+1.24, p-2.85,
Cash rebate 1.95%

想問呢個offer 係咪已經係最好？

同埋我r佢開埋premier account，佢話只係得半年，之後就要keep一定既錢係到。大家係咪都係咁？

大灣區

Premier 戶口不能長期 keep 到一球以上既，要來幹甚麼？

Post依咋出公海會唔會激死班淡淡

1）將軍澳天晉IIIA2B座中層D室，面積355方呎，屬1房間隔，以783萬元成交，呎價22056元，創同類造價及呎價新高！

2）上水彩蒲苑兩房戶錄新高成交。單位為B座中層12室，實用面積約351方呎，建築面積約468方呎，為兩房一廳的實用間隔，外望為開揚樓景及部份球場景，以460萬元成功售出，創同類型戶型的新高成交紀錄，折合實用面積呎價約13,105元。

3）屯門豫豐花園8座高層B室的一宗二手成交個案，實用面積約594方呎，建築面積約801方呎，單位採三房設計。原業主開價約699萬元放售，放盤約兩個月後，成功反價11萬，以710萬元交吉沽出物業，折合實用面積呎價約11,953元，建築面積呎價則約8,864元。

4）北角賽西湖大廈3座高層C室，面積1090方呎，3房加工人房間隔，望樓景，獲區外換樓客以3200萬元承接，呎價29358元，創屋苑同類型單位新高！

5）深井浪翠園兩房戶，以呎價逾1.45萬元沽出，首次突破97年高位，創歷史新高！
屋苑8座中層C室，望海景，實用面積460平方呎，上月以售價668萬元易手，呎價14522元。而是次單位呎價較97年時，由頂層3房所創的紀錄14140元，高出近3%。

6) 近日未有全新盤推售的恒地(0012)，旗下大角嘴利奧坊‧凱岸，今日透過招標售出1座28樓D室，屬實用面積197方呎開放式標準單位，成交價高見643萬元，折合實呎32640元，為項目暫時最高成交呎價紀錄。

利申: 地產左手交右手！硬好接火棒！

同意vic巴
有唔少噪底到有精神病添

又係時候吹奏言巴人均尺數論

呢排淡淡心靈脆弱，撚一撚就發癲架啦

好彩未有人撞左，到時候又唔知點計

冇人權呀呀呀呀！

琴日好多劈價新聞 出面有五六個post講樓爆 見頂 今日即刻一系列破頂

當一個城市連正股驚西都反，姐係見左底

都係睇報紙佬想點spin

呢d新聞日日都有，有d可能拆名，慳稅就新低，套多d就新高, 睇到麻木，不過淡淡見新低就怕射精，好似佢有份買咁

每次市場必有一批人減價賣，之後市場消化晒呢堆盤，凈係嘅係實力較好嘅業主，持貨力強就新一輪破頂

如果唔係大範圍蝕讓，根本就唔係咩嘢訊號，每個月都有百幾間銀主盤，唔見對市場做成幾大影響

婆媳關係無咗就無咗

日日聽個lan son家庭斗分

七個人住五百幾尺

一個厠所

有時家私同家電送到黎可能送曱甴

紙箱

最好笑佢老婆上次想換煤氣冲涼

佢老公即係lan son 話電爐ok

福建佬好慳

你住過北角就知

屋細，有時無地方做buffer，又對到應
嘈完交想搵地方避都無，開門落街避其他人又會覺得有事就走左去，走左唔好番黎，仲燥

Btw, 虎尾蘭可去甲全

太子花墟3xx

幾靚喎，易唔易種？

好粗生

Hktvmall 平台賣六百

有時間可以去吓太子

係

水種有蚊之

我同事富貴竹上到天花

日本城都有

十幾蚊一妓

呢支係肥啫，會殺埋蟲？

室內種吓綠色植物都好舒服

以前養狗太困身

站時無蟲

同埋好似虎尾蘭一兩個月施一次肥

之後有蟲先算

第一次養plant

事實係減價賣好多係公居屋

卓越理財用戶，可以講冇用嘅，除非要開匯豐銀行英國戶口存美元，咁就有用，免費嘅，可以換美元存喺英國嘅匯豐，網上轉賬自己戶口免費

我係7年客戶

原來pastebin有iOS第三方開發嘅client apps ，不過我唔需要，用browser得啦

今日之後唔使再鑊鑊重新輸入URL，就算冇上水，都會更新

隨便啦，有永久網址可以嘅

為咗部罪大電視機可以搞幾多嘢出嚟

最初我都係諗住自己用，多啲台㩒吓，搞搞吓變咗低置區半個project

六個
屋企好大

罪大電視機家居首選，擴展性冇得彈

根本Android電視盒都唔使買

樓爆了

【樓市晴雨表】風水輪流轉？嘉湖平市價7%冇客要

如果有樓名，可以睇下樓買多間

呢個價位唔係好吸引

Victv

真係一流

其實點解成個post9成既人都加密

林太:我地腳踏實地！

可唔可以唔好, 有時懶得登入, 入黎見到全部都係表情符號

big drop is coming... molamola

咁咪睇下icon囉

有次我換左部機睇POST,自己都奇怪做咩個POST今日剩係POST表情既
睇左2版先醒起無LOGIN

又要講一次，以前冇acc睇左成年

mola mola

到時候又會有淡淡狗入黎發癲
都係低調d好

一陣又話我地高調唱好

想問大埔太和區600萬樓想3xx呎有咩好選擇

公主大人

無留意個邊
個邊多600萬樓？

大埔同太和

又係咁

我諗仲有既

沙一得唔得呀？

入地產問下，親身了解下先

太湖花園各位巴打覺得點? 聽人講係咪好多凶宅?

用Chrome啦, 手機電腦都人登入一次, 下次唔使再登入

Thx Bro

點解唔裝app?

宏福苑, 留意下先

因為Chrome睇完出返去, 下次再入佢會停係你最後睇果度, 用apps睇完再入, 有時會refresh咗, 唔知睇到邊。
以前iphone用app可以停係最後追post果度, 但唔知幾時開始, 成日再開app都重新reload/refresh咗, 覺得無以前咁好用。

搵銀行攪按揭既話
借貸額係只月薪70倍左右
3個月糧單夠唔夠?

FG 第一份工
正當職業

會唔會因為係第一份工 而好難批?

係咪固定月薪?有無交過稅或者有公司張報稅表?
固定月薪就睇3個月夠,浮動睇半年
係咪第一份工就無咩關係

固家月薪
都話第一份工
梗係無交過稅

做左10年都可以第一份工架

我FG
唔重要啦

咁無交過稅 係咪有影響?

有D會問o者,或者你去銀行問問你個情況要幾多資料先夠

玩完信用卡到玩樓

買樓係每個正常香港人既目標黎架啦

諗住買邊度?

好多凶宅唔代表你想買果間一定係兇宅

做左幾耐？
3個月應該夠O既
但最好半年
同埋問下銀行

就係因為未做得耐先驚

份約下星期正式開始 依加未真正開工

計劃係做夠3個月 年尾/下年年頭 就去睇樓/買樓

你地簽mortgage銀行有冇叫你搵個擔保人簽名？我上次要，會唔會係因為我用無限公司申請mortgage所以佢先要多重保險？

嘩倫巴，無見好多日

想問下如果我有棟外國物業有冇可能按左佢係香港做首期，咁做會唔會影響新樓借錢，棟外國樓仲想留黎收租

如果你唔還錢，本地銀行可唔可收你外國樓先

連經典97蟹貨浪翠園 都被破記錄 樓爆升在望

升市升最後, 跌市火車頭

咁姐係當地按左佢，但係點還錢又係好煩

車真係冇可能share到...
大家都成日weekend要用車
好難夾
油錢又唔知點除
我之前買左架垃圾腳車
有個朋友耐唔時問我借車之後
我就覺得交收鎖匙好麻煩比多條鎖匙佢
結果惡夢就開始...
好幾次同老婆落停車場先發現冇左冇車...
比老婆鬧死
嬲嬲地換部新車然後話部車係朋友借俾我 冇得借俾人就算

睇下o者 大膽還價

直接屌
有d撚樣唔熟唔食 大種乞兒黎

價單開左未

樓價UPDATES：業主肯減價 上水中心回落1成 (12:47)

【東網專訊】樓價似乎有回落迹象，業主開始願意擴大議價幅度。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區

●堅尼地城Imperial Kennedy中層C室租約單位，實用面積387方呎，一房間隔，以930萬港元易手，實用呎價24,031元。

●北角半山豪景高層D室，實用面積836方呎，兩房間隔，以1,780萬元易手，實用呎價21,292元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●九龍站凱旋門朝日閣高層E室，實用面積395方呎，一房間隔，享海景，以1,658萬元成交，實用呎價41,975元。

●紅磡海濱南岸7座中低層J室，實用面積589方呎，三房間隔，原開價1,250萬元，約兩周即獲買家議價55萬元或約4.4%後，以1,195萬元承接，實用呎價20,289元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●上水中心2座中層F室，實用面積342方呎，兩房間隔，以520萬元售出，較上月的兩房新高成交價580萬元，回落約11.7%，實用呎價15,205元。

●荃灣海灣花園2座低層B室，實用面積540方呎，三房間隔，原叫價800萬元，近日減至770萬元沽出，實用呎價14,259元，減幅約3.8%。

●元朗蝶翠峰9座低層C室，實用面積478方呎，兩房間隔，原開價595萬元，經議價後微減7萬元或約1.2%，最後以588萬元獲首置客承接，實用呎價12,301元。

●元朗加州花園翠柏路單號屋，實用面積1,189方呎，以3.2萬元租出，實用呎租26.9元。

●粉嶺逸峯3座高層H室，實用面積459方呎，兩房間隔，以678萬元獲承接，實用呎價14,771元。

●粉嶺牽晴間9座中層D室，實用面積385方呎，兩房間隔，以1.25萬元租出，實用呎租32.5元。

●大圍聚龍居12座中層C室，實用面積736方呎，三房間隔，原開價3萬元放租，獲區內客議價至2.8萬元租出，實用呎租38元。

●馬鞍山聽濤雅苑4座低層B室，實用面積748方呎，三房間隔，以2.75萬元租出，實用呎租36.8元。

●荃灣麗城花園2期1座高層B室，實用面積572方呎，三房間隔，以1.8萬元租出，實用呎租31.5元。

●天水圍嘉湖山莊樂湖居9座中層G室，實用面積548方呎，三房間隔，月租1.28萬元，實用呎租23.4元。

南豐集團旗下將軍澳日出康城第六期LP6，為「娥六招」後首個取得預售樓花的樓盤，今日終於公佈首張單位，首批涉487伙，最平入場單位為5座3樓K室，實用面積307方呎，一房單位，折實449.2萬元，呎價14,632元。另3座3樓A室，實用面積463方呎，兩房間隔，折實價609萬元，呎價13,153元。另3座3樓F室，屬向南向海單位，實用面積636方呎，折實價870.6萬元，呎價13,689元。另2座3樓E室，兩房，呎價最平12,903元。

新地（016）同區晉海II，去年10月開價，首批折實平均呎價14,598元，呎價12,366元起。會德豐的同區Malibu，今年3月開價，首批折實平均呎價14,347元，呎價12,507元起。LP6今次首批開價，起步呎價回到去年底水平。

幾時抽

d價正好多wo 遠唔遠離mtr

10分鐘內。
唉，600可以買兩房呀diu

買買！

佢呢個係咪低層

3樓

NO

LP6市區樓 離MTR唔算遠 仲咁平. 上個月買左YOHO MILANO 同御半山真心慘

我都覺得屙得舒暢啲

[member]你想趕走遲嫂？[ 有d事忘記佢啦/member]

屌到我fail

未供完都可以?

想請教點樣加密架 開左account無耐唔識

打表情個行碌到最右

見到！感謝！

[香港生活] 買不起樓一星期過兩天渡假式婚姻 在暫借空間也要打造家的感覺

LIHKG @ Android

去公海咬下人先😬

唔好呀！啲野會跟你返黎嫁

七月十四

樓爆前業主最後反撲

聽日先係7月14

小心人地貼身家大你喎

沈門有IT巴打教左點改個餘額數字

初初買完係會緊張自己會唔會買貴架喇，我都經歷過
不過好快你地會忙到爆唔得閒諗呢d, 搵按揭，搵裝修再搞裝修，忙足你大半年，到時個價唔會低過而家掛

留名先

無樓新手想抽lp6
有無咩要注意 乜都唔識
r回佣果d係中左先再諗定要傾定?
麻煩哂各位大佬

多謝祝福

抽新樓

1. 準備好票
2. 有運氣
3. 意志力堅定

諗清諗楚自己既目標, 唔好俾AA哄(呃)到

祝順利

明白 有無話一般回到幾多 等我有個預算
感謝各位有樓既神明解答

冇上嚟一日
追post追死人

thankyou 大佬

都無計

膠鬥膠，假鬥假囉

屌j圖貼下咪算
咪撚貼叫雞post過黎ok?

第一批係咪全部都內園景

lm，啲post好快

新盤UPDATES：上車盤連環開價 混戰一觸即發 (20:36)

【東網專訊】上車盤混戰爆發，新盤連環公布首張價單，吸引買家及投資者入市，同日亦有多個樓盤開放示範單位予傳媒參觀。

●【多圖】一號九龍道今起開放示範單位
信和置業(00083)旗下長沙灣一號九龍道首日開放示範單位，吸引逾千人到場參觀。該公司營業部聯席董事田兆源表示，項目最快下周中展開首輪銷售，惟發售數目暫時未決定，至於會否加推新一張價單則視乎市場反應。

該盤今日(23日)開放兩房交樓標準示範單位予傳媒率先參觀，單位參照18樓A室搭建，實用面積438方呎。

●【多圖】將軍澳海翩滙3號屋 裝修費100萬
華懋集團銷售部總監吳崇武稱，集團旗下將軍澳海翩滙的5間獨立屋，由下周一(27日)起招標，採用每日招標及截標方法，並參考區內同類物業成交價，有信心呎價將會創新高。

他表示，該盤已累售850伙，套現近70億港元，僅餘最後7伙，當中兩個複式戶將於入伙後推出，明日(24日)起開始讓公眾預約參觀。華懋集團銷售部銷售及市場高級經理陳慕蘭指出，項目正申請滿意紙，預計9月陸續交樓，每方呎管理費約4.22元。

該盤今日開放3號屋，實用面積2,604方呎，平台面積976方呎，天台面積456方呎，採四房四套間隔，裝修費約100萬元。

●日出康城LP6折實平均呎價1.53萬 入場費449萬
繼信置長沙灣一號九龍道周三(22日)開價後，將軍澳另一新盤公布首批價單。南豐發展董事及地產總經理麥一擎稱，旗下該區日出康城LP6首張價單推出487伙，面積307至791方呎，折實平均呎價15,304港元，屬貼市價。

項目明日(24日)起開放示範單位及收票，希望盡快9月內清貨，由於每次要推兩成單位，「幾惡頂」，開價已考慮此因素。其中第5座3樓K室一房戶，實用面積307方呎，折實售價449.2萬元，屬入場費最低，呎價14,632元。

●日出康城LP6開價：代理指入場費平絕將軍澳
中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑稱，將軍澳日出康城LP6開價較同區一手盤低約10%，一房入場費平絕全區，首批單位料可「一Q清袋」。

資料顯示，是次項目開價屬日出康城各期最高。同區MALIBU今年3月首張價單推出320伙，包括38個一房、161個兩房、62個兩房半、36個三房及23個三房半單位。價單平均呎價18,276港元，折實平均呎價14,347元。

●匯璽II周日發售364伙 1/4買家擬購大單位
新鴻基地產旗下西南九龍匯璽II將於周日(26日)發售364伙，新地代理總經理陳漢麟稱，收票反應理想，有意認購大單位買家佔約1/4，以地區計九龍客佔一半，入票人士用家相對較多。

●Grand YOHO第2期沽47伙
新地旗下元朗Grand YOHO第2期再錄成交，以招標形式售出共47伙，最高呎價為第3座35樓A單位，實用面積539方呎，成交金額1,160.7萬元 ，呎價21,534元，而成交價最高為第8座10樓F室，實用面積907方呎，成交價1,716.3萬元，呎價18,923元，惟一切以成交紀錄冊公布為準。

●尚珩低層標準戶4549萬沽 呎價逾2.5萬
香港興業國際(00480)旗下沙田九肚尚珩沽出3座3樓A室，實用面積為1,761方呎，屬四房雙套間隔，成交價4,549.7萬元，實用呎價25,836元。項目共提供47伙分層單位，現已售出29伙，套現逾15億元。

●逸瑆9月1日開售首批50伙
由市區重建局等合作發展的筲箕灣逸瑆上載首張銷售安排，落實於9月1日開首50伙，項目將於8月30日截止接受認購登記，並於31日進行抽籤。

【貴價成交】維港灣三房呎售2.75萬 屋苑破頂紀錄 (18:51)

文章日期：2018年8月23日

廣深港高鐵即將通車，帶動毗鄰屋苑二手成交，奧運站維港灣標準三房戶呎價突破2.7萬元，創屋苑新高。利嘉閣分區董事鄭運就表示，維港灣9座高層A室，實用700方呎，屬三房一套連多用途套房間隔，向正南望全海景，新近以1928萬元易手，實呎27543元，呎價創屋苑新高，打破同座複式戶創下的呎價紀錄2.56萬元，高約7.5%；原業主早於1999年3月以490萬元買入，持貨19年，帳面獲利1438萬元或逾2.9倍。

劏房設計 柒到

【低置業主的情感避風塘】低調置業討論區（215）

開定先, in case 今晚炭巴延時

真係置頂，都好唔使太多人問

樓價太高！美7月新屋銷售意外跌至9個月新低 (22:05)

【東網專訊】美國7月份新屋銷售意外按月跌1.7%，至以年率計62.7萬間，為9個月來最少，市場原預期升至64.5萬間，反映樓價和按息上升壓抑需求。

樓爆

而家update playlist 方便好多，編輯唔使再開新，update咗list唔使delete舊嘅又打url開新嘅

IT 管理高層

識投資理財，同職業無關

0收入路過

道友

死得好

有冇新post link?

【低置業主的情感避風塘】低調置業討論區（215）

美帝市贏國股今晚沽到佢暈

貼錯post

睇嚟要消滅呢個

呢個Po完見證萬事屋既閉幕

[url]【低置業主的情感避風塘】低調置業討論區（215） - 分享自 LIHKG 討論區[/url]